中國再爆黑心口罩 黏有死蒼蠅的口罩已透過亞馬遜賣到歐美國家

烏蠅圖

〔編譯盧永山／綜合報導〕中國口罩業者趁武漢肺炎疫情在歐美各國逐漸擴大之際，趕工生產並向重災區銷售口罩，卻被多國發現品質不符標準而遭退貨，並引發全球質疑，中國廠商藉機出售黑心口罩大發災難財。最近有中國網友稱，他向中國口罩業者購買的一批口罩，竟然發現口罩上黏有死蒼蠅，有些口罩上有黑色汙點，而且絶大多數口罩已透過跨境電商平台賣到歐美國家。

一位微博簡介為億恩網創辦人魯泓海的網友稱，3月17日他向河南省滑縣的奧康衛生材料公司購買了35萬個口罩用於出口，由於採購數量巨大，他在驗貨時只能進行抽檢，但在抽檢過程中，竟然發現口罩上粘有死蒼蠅，還有1袋口罩掛耳的帶子上有黑色污漬，另1袋口罩上有多個黑色污點。

魯泓海已將口罩問題報備河南安陽滑縣市場監管局，目前滑縣的民營口罩廠全部被停業整頓。

魯泓海表示，35萬個口罩是在網絡上發起群眾募資活動籌集的資金買的，準備在亞馬遜（Amazon）平台上賣到歐美國家。發現問題後，魯泓海把粘有蒼蠅的口罩影片發給了奧康衛生的負責人，但奧康衛生提出的解決方案是召回新發出的1.3萬個口罩，剩下的口罩一概不賠，而他購買的口罩絕大多數已透過亞馬遜賣到了全世界。

去過滑縣的魯泓海表示，滑縣的慈週寨鎮村子裡有好多小工作坊，村民辦完營業執照後，買台機器就開始生產口罩，還有很多都是在自家房子裡直接做口罩，「哪有什麼衛生條件」？

魯泓海指出，工廠裡的一個工人對他表示，賣給他的那批貨是幾台有問題的機器生產的，那幾台有問題的機器已被賣掉，而那批貨放在角落已經好幾天了。

滑縣教育局指出，奧康衛生3月初向該局捐贈了10萬個口罩，這些口罩將全部轉交滑縣各鄉鎮學校，用於學校做好開學。

係心意

整個銀河系都欠共產黨一句感謝

抹過鞋底

免費加料唧, 有冇睇說明書 ? 識唔識睇簡體版本說明書 ?

槍打岀頭鳥，每日都要有屌共新聞

做好事千瘡百孔；做壞事滴水不漏